{
    "question": "Gelombang elektromagnetik\u00a0yang memiliki energi foton paling besar adalah....    A. Sinar - X\r\nB. Cahaya Merah\r\nC. Cahaya Ungu\r\nD. Gelombang Radio\r\nE. Sinar Gamma",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "c sinar ungu<br>karena memiliki f terbesar dan panjang gelombang terpendek",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-perangkat-hidrolik-memiliki-perbandingan-diameter-kecil-d-361",
            "question": "sebuah perangkat hidrolik memiliki perbandingan\u00a0diameter kecil dan besar 2:100. tentukanlahgaya yang dihasilkan pada penghisap besar jika beban yang di letakkan pada penghisap kecil 2N?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F2 =\u00a0[tex] (\\frac{d2}{d1} )^2 . F1[/tex]<br>F2 = 10000/4 . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5000 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-magnet-bentuk-keping-lingkaran-bagaimana-letak-kutubnya-189",
            "question": "Jika pada magnet bentuk keping lingkaran bagaimana letak kutubnya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sama saja. Kan bentuknya lingkaran, berarti lingkaran itu dibagi dua sisi. Menjadi dua bangun setengah lingkaran. Yang atasnya kutub utara dan yang bawahnya kutub selatan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setau aku g beda dah.. sma aj..?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elevator-bermuatan-1200-kg-untuk-menaikkan-setinggi-20-met-345",
            "question": "Sebuah elevator bermuatan 1200 kg untuk menaikkan setinggi 20 meter dalam waktu 30 detik diperlukan daya ? Minta sekalian sama rumus nya ya...guru ku gak jelas ngasitaunya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daya = P(Usaha)/ Waktu (t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1200\u00d720/30 = 800 J/s<br>Usahan (W)= F(Gaya) x Perubahan Jarak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bus-bergerak-dengan-kecepatan-60-kmjam-seorang-pedagang-396",
            "question": "sebuah bus bergerak dengan kecepatan 60 km/jam. seorang pedagang asongan di dalam bus berjalan dari depan ke belakang dengan kecepatan 1 km/jam. kecepatan pedagang asongan menurut pengamat yang diam ditepi jalan ..... km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecepatan\u00a0pejualan asongan\u00a0 3m/sec menurut pejalan kaki",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bagian-alat-optik-teropong-bintang-315",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan bagian alat optik teropong bintang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tripod = berfungsi untuk menegakan teropong<br>accessory tray = berfungsi untuk\u00a0penompang teropong<br>focusing knop = berfungsi sebagai tompol fokus kepada benda dilihat<br>eyepiece = mata lensa<br>diagonal mirror = kaca pendukung focussing knop<br>spotterscop = pencari gambar<br>tube = tabung<br>lensa shade = warna lensa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. lensa pembidik : berfungsi untuk membidik bayangan<br>2. lensa okuler : lensa yg di tempatkan dekat dengan mata ketika melihat teropong bintang<br>3. lensa objectif : lensa yg di ttujukan pada benda2 di luar angkasa<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-5-soal-dan-pembahasannya-tentang-optik-259",
            "question": "Berikan 5 soal dan pembahasannya tentang optik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. dimanakan letak mata akan berakomodasi maksimum pada lensa cembung<br>2. berapakah perbesaran dari lensa cembung jika diketahui r = 20\u00a0cm dan jarak benda ke cermin adalah 15 cm<br>3. dimanakah letak mata akan tidak berakomodasi ?<br>4. pada cermin cekung,\u00a0diketahui si adalah 30 cm dengan so adalah 15 cm, jika benda digeser 3 cm lebih jauh\u00a0dari semula, berapakah jarak bayangan sekarang ?<br>5. \u00a0titik jauh seorang penderita miopi adalah 25 cm. agar dapat melihat dengan normal dibutuhkan kacamata berlensa .... dengan .... dioptri<br><br>jawab<br>1. di antara f dengan lensa<br>2. 2 kali<br>3. tepat di f<br>4. 60 cm<br>5. cekung, -4 dioptri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-pejal-massanya-45-kg-dengan-jari-jari-15-m-berada-p-988",
            "question": "sebuah roda pejal massanya 4,5 kg dengan jari-jari 1,5 m berada pada lantai kasar melalui sumbunya roda tersebut ditarik dengan gaya 20N, sehingga roda menggelinding pada arah mendatar pada saat 15s tentukan energi kinetik totalnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "900 kah jawabnnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik total dari sebuah roda pejal yaitu 900",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-bermassa-05-kg-dan-jari-jari-20-cm-menggelind-174",
            "question": "sebuah bola pejal bermassa 0,5 kg. dan jari jari 20 cm menggelinding pada lantai mendatar dengan kecepatan 8 m/s kemudian naik ke bidang miring. Tentukan ketinggian h maksimum yang dapat dicapai hingga bola berhenti sesaat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas : XI SMA<br></p><p>Kategori \u00a0: dinamika rotasi<br></p><p>Kata Kunci : menggelinding, kecepatan, ketinggian, bidang miring, energi mekanik<br></p><p>Jawaban:<br></p><p>Jika bola menggelinding, berarti benda mengalami gerak translasi sekaligus rotasi. Untuk menyelesaikan soal tersebut, digunakan hukum kekekalan energi mekanik.<br></p><p>Diketahui:<br></p><p>m = 0,5 kg<br></p><p>R = 20 cm<br></p><p>v = 8 m/s<br></p><p>g = 10 m/s2<br></p><p>Ditanya: h saat berhenti sesaat<br></p><p>Jawab:<br></p><p>Mula-mula bola berada di lantai mendatar sehingga tidak memiliki energi potensial. Saat berada pada ketinggian maksimum, bola tidak memiliki energi kinetik. Momen inersia bola pejal besarnya 2/5 mR2 (k = 2/5)<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 EMA = EMB<br></p><p>EPA + EktransA + EkrotA = EPB + EktransB + EkrotB<br></p><p>\u00a0 \u00a0 0 + \u00bd. m. v2 + \u00bd. I. \u03c92 = m.g.h + 0 + 0<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bd. m. v2 + \u00bd. k. m. v2 = m.g.h<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00bd. m. v2 ( 1 + k ) = m.g.h<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = v2 ( 1 + k )/ 2.g<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 8^2 (1 + 2/5)/ 2.10<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 64. 1,4/20<br></p><p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h = 89,2/ 20 = 4,48 meter<br></p><p>Jadi, ketinggian maksimum yang dapat dicapai hingga bola berhenti sesaat adalah 4,48 meter.<br></p><p>Jika mau dihafalkan, rumus cepat untuk mencari ketinggian maksimum benda atau mencari kecepatan mula-mula benda yang menggelinding menaiki bidang miring adalah<br></p><p>h= [tex] \\frac{ v^{2} (1+k)}{2.g} [/tex]<br></p>\n\n<p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-memiliki-massa-60-kg-jika-percepatan-gravitasi-bum-135",
            "question": "seorang siswa memiliki massa 60 kg, jika percepatan gravitasi bumi 10 m/s\u00b2, dan percepatan bulan 5,6 m/s\u00b2. htung berat siswa tsb di bumi dan di bulan? jelaskan dengan diket, tanya, dan jawab. trim's",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>m = 60 Kg<br>g bumi = 10 m/s\u00b2<br>g bulan= 5,6 m/s\u00b2<br><br>tanya :<br>W\u00a0bumi ...?<br>W bulan...?<br><br>jawab :<br>\u00a0W\u00a0bumi = m . g bumi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 Kg . 10 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 kg.m/s\u00b2 atau 600 Newton<br><br>W\u00a0bulan = m. g bulan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 kg. 5,6 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 336,0 kg.m/s\u00b2 atau 336 Newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-katrol-bermassa-4kg-dan-jari-jari-10cm-jika-m11kgm23kg-dan-366",
            "question": "1. katrol bermassa 4kg dan jari-jari 10cm. jika m1=1kg,m2=3kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/s. tentukan percepatan sudut balok.    2. sebuah sistem katrol dengan jari-jari 20cm dan 10cm mempunyai momen inersia 4kgm. sistem katrol ditarik oleh dua gaya f1 dan f2, maka ktrol akan mengalami percepatan sudut sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : mk : 4 kg<br>r : 10<br>m1; 1 = w.g = 1x10 =10<br>m2; 3=w.g = 3x10=30<br>penyelesaian ;\u00a0\u03b1= a[tex]  \\frac{a}{r} [/tex]= 5/0.1 = 50 n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}